Claro! Aqui está um código complexo em Tcl que gera um fractal usando o algoritmo de Mandelbrot:

```tcl
# Definindo as constantes
set MAX_ITER 1000
set WIDTH 800
set HEIGHT 600
set RE_START -2.0
set RE_END 1.0
set IM_START -1.5
set IM_END 1.5

# Criando a função para calcular o valor do ponto
proc mandelbrot {c} {
    set z 0.0
    set n 0
    
    while {$n < $MAX_ITER && [expr {$z*$z}] < 4.0} {
        set z [expr {$z*$z + $c}]
        incr n
    }
    
    return $n
}

# Criando o arquivo de saída em formato PPM
set fileId [open "fractal.ppm" "w"]
puts $fileId "P3"
puts $fileId "$WIDTH $HEIGHT"
puts $fileId "255"

# Calculando e escrevendo os valores dos pixels
for {set yi 0} {$yi < $HEIGHT} {incr yi} {
    set im [expr {$IM_START + ($IM_END - $IM_START) * $yi / $HEIGHT}]
    
    for {set xi 0} {$xi < $WIDTH} {incr xi} {
        set re [expr {$RE_START + ($RE_END - $RE_START) * $xi / $WIDTH}]
        set c "$re+$im*i"
        
        set iter [mandelbrot $c]
        set color [expr {($iter * 255) / $MAX_ITER}]
        
        puts $fileId "$color $color $color"
    }
}

# Fechando o arquivo de saída
close $fileId
```

Este código gera um fractal de Mandelbrot em um arquivo .ppm. O fractal é gerado percorrendo cada pixel na tela e calculando o número de iterações necessárias para que o valor do ponto escape do conjunto de Mandelbrot. O número de iterações é usado para determinar a cor do pixel, que é então escrito no arquivo de saída.

Espero que isso atenda às suas expectativas!